點解啲港女講英文淨係會死chok美國口音

又要扮得假，好格硬捲下脷、吊高把聲就當係交左貨，啲詞彙上唔切腦就一咪「it’s like ... like ... like」。其實目的既然都係改變現有身份地位、向上流動 （同食下洋腸），點解唔考慮下學英式口音? 起碼門檻高啲，聽起嚟優雅脫俗啲，我地係街又唔使聽得咁刺耳，又可以同啲假過淘寶貨既偽abc區分下，何樂而不為呢。

shshhhhhhutttt uprrrrrrr yourrrrrrrr fucking monthrrrrrr.

佢哋英文都係識得幾個字，你仲要佢地講到有純正口音
會唔會強人所難？

甩到港式口音就可以
有人鍾意美式有人鍾意英式
無謂去到一定要統一

英文入面口音咁多種就係冇一種叫港式
港式係好多時候混合英式同美式既口音，而且好多時係發錯音，讀錯字。
學返岩d英文，揀一種英式／美式方言黎學返好，都係好事

你係邊度讀書咪跟佢個種
但係唔好一時又英國讀法一時又美國讀法
利申：平時睇既野全部都係美國野 所以所有野都跟美國讀法

其實用乜嘢口音都冇所謂，但係唔識就唔好夾硬扮

真心講句我都唔識美式口或英式口音，但係正正常常咁講英文好過你扮

我識好多人都係，一句普通英文十鳩幾個like，聽到厭，屌

啜it

去完美之後努力地轉British accent
American accent 感覺上好似扮曬野咁

點轉

首先要努力地drop曬啲rrrrrr佢

講英文時...
講英文有港式口音，d人會笑你唔學好發音、話你港式口音好垃圾好難聽
講英文有美式口音，d人會話你扮ABC、話你咩都rrrrrr、香港人應講港式口音
講英文有英式口音，d人會話你扮高貴、話好核突、香港人點解唔講港式口音
到你唔講英文，d人又會話你低學歷、英文都唔識多隻

學英文時...
學緊英文想練習下用英文覆message/覆post，d人笑你grammar錯、用字差、唔識英文學人用
到你用中文講自己英文唔好想學既時候，d人會笑你平時唔多用英文、唔識把握機會、抵死

食開美國洋腸

其實講英文呢方面肯去扮下鬼妹、改善下英文呢個動機係欣賞的。但真係點解係街係99%都係同一隻美國音... 有時一間餐廳如果有一台果啲女, 一個聽到一另一個扮, 自己又再捲得勁啲, 對方見狀當然唔輸蝕 再下一城高音「like like like」真係好鬼糟。

題外話，呢條片幾得意。

其實扮唔扮野 我覺得係睇你覺得流唔流暢
有d無乜墨水既 淨係uno uno oh really?? 你咪覺得佢扮野

人哋起碼夠膽講 講唔準就唔俾人講香港邊有進步

其實口音冇用，佢地口交叻就咬到洋腸，直接升上菜唔駛再扮

最好笑係唔識用英文嘅部份就轉返用中文

痴線 received pronunciation 咪仲扮野

RP都唔夠仲要係好撚posh個隻

英式都分好多種，除左Received pronunciation，其他都麻麻地好聽

最錯就係喺香港度學英文
點學都比人笑
語言不嬲都係模仿native speaker講嘢黎學
樓主一學英文就100%流利？

大部份t音都唔發 其實咁已經有5-6成似british accent

英國人講野真係好難聽

特別係果個蕭叔叔 聽到都想嘔

溝通到咪得囉 最重要係要識聽對方講咗啲乜
我就鍾意香港口音
逐個字清清楚楚凳晒出來
唔似得鬼佬成鬼日好快咁Lur字 要人估估下
唯有每次叫啲鬼佬send email白紙黑字講清楚

好多偽ABC 都詞彙不足、啲音又讀錯

英式好聽啲

其實用咁扮蟹嘅口音同frd講嘢真係唔知做乜鳩
你講得辛苦我聽得辛苦

利申：自問英文唔差
但係唔係踩台/speech/計grade嘅嘢都唔撚會屈口音

我會chok 利物浦口音

利申：真利

美式英文

upper rp

就算你啲爛尻r音發得幾響，冇清濁音概念嘅話啲人一聽你講英語就知你偽abc

我聽過好多唔同種類嘅英音冇你指嘅優雅脫俗，可能係平民腔，有種好豪邁嘅感覺
反而大多聽到嘅美腔十足乸型咁

英腔暗地裡係有種階級文化

外人郁吓就chok埋啲rp口音，啲英國仔聽到心諗你做乜鬼嘢

老實講，香港人講英文算係咁
外國人笑港式口音主要係冇輕重音、冇咩音調高低
但就單字發音而言香港人唔差
要學既話，好快可以單字講到同英國人冇分別，依D係好多外國人都做唔到

而且香港本身係學英式英文
自然發起上黎會比美式自然同流暢

英撚地區唔同口音wo ,烏龍查要慢慢聽先聽到

英式口音好難 睇多d emma watson

有咩問題
你唔係英國人唔學RP唔通學Cockney?

其實講待順咪得 使理口音
個d it’s like...like...like
唔係口音問題 係詞窮 等如講中文ee哦哦咁

係你隔離
Lancashire

鬼佬/妹都係咁講野
成撚日like, you know?! Like like you know.
Is like. You know. ????????????

人地努力擺脫港式英語有咩問題？

樓主因為咁樣而笑人係無品，如果要笑，應該笑啲講港式英語永世唔改進既人

以前英國做野個CFO係利人
講野我聽到一舊舊 好似催眠咁
講10分鐘野 我只係聽到重心個句就發夢

港式英文本身就已經係一種英文嘅Variety
其實都係一種身份認同嘅載體
有咩好抗拒

係得香港人先會笑9人地d口音
鬼佬根本唔會care你咩accent
永遠都係英文差既香港人會笑人grammar 同口音

其實fluent就夠啦
喺澳洲讀書嗰陣冇一個香港人tutor/lecturer係chok口音
個個都係港式口音，但係極流暢，係啲港豬先會扮哂野

Off topic
睇avengers3個陣 我竟然聽得明Tom Holland 多過Elizabeth Olsen
明明Tom 嘅 British accent 好聽d
點解港女們要chok American accent

錯就係錯，根本好多發音完全錯晒，你連自己錯咩都唔識

你鍾意搵藉口做一個差不多先生就繼續

係得香港人先會笑9人地d學習正確英語發音
鬼佬根本唔會care你去學習佢地
永遠都係英文差 唔會提升自己 既香港人，先會笑人地努力提升grammar 同口音

點會無，連坡式印度式都有無港式 你會唔會太搞笑

連人地講野用咩口音都要管，樓主係傻架

*係咪

係係係，美國人啲Yankee 口音都係錯，
錯就係錯，根本就應該講返RP

冇人阻止同笑你去學外國口音
唔好起晒鋼咁
我係想講你自己prefer 英式/美式係你自己既事，無必要去judge 人地港式口音
大把professor都有自己國家既口音，佢地唔係美式英式，咁佢地係咪英語水平低呀？
你既觀點同樓主一撚樣，係到judge 9人地d口音都唔知做乜撚

我係講發音

淨係個 z 已經on lun 9

我係講發音喎

口音係因為語言系統習慣唔同，但發音似係認知學習錯誤所致

英文係一個Lingua Franca 嚟，係一個全球嘅語言。語言個特性就係會因人因地方因時間有變化。
只要佢仲發揮到佢作為共同語言嘅作用，有佢嘅地方特色有咩問題先？
本身受咩Variety 影響，就會講得似邊個，呢個好自然嘅。冇話邊種特別啱，特別錯。

自然產生嘅嘢，有乜好批判。

依家係香港英語教育失敗，因為啲老師連正確發音都唔知，所以下一代就學咗啲錯誤發音，一路承傳落去

以廣東話嘅語言特性，係有能力可以講到正確英語發音，只不過係學錯左，你哋就主張俾呢個錯誤繼續承傳落去，仲話係咩地方特色，真係on9

之前識過啲外國人 佢地會奇怪點解我地要學人地既口音
好似日本人講英文/新加坡人講英文都有自己口音 佢地覺得香港口音無問題 係香港人自己攞黎笑番自番自己人

蕭叔叔幾時做咗英國人?

學英國人講野最難唔係口音 而係要學佢地轉彎抹角咁講野

香港人口音算係咁啦
台灣 日本 韓國 印度d人英文口音先痴線，聽撚死人

仲要係連登

女朋友移咗民美國呢

咁算唔算chok？

成日俾人話有英國口音

So pound of myself

英式恥笑三寶
interesting
cool
not bad

U are funny = 0n9仔

你點樣定義係「錯」？
本來英國英語係有過重/r/，只係後來唔興，所以先變成現代呢種儘量drop /r/嘅accent。
相反，美國人就carry咗英國人當時嘅trend到而家。
你，到底點定義「對」、「錯」？

正確語法詞彙絕對要學

但係口音講到話要刻意學邊個邊個
其實係唔自信 咁多你學得邊個

要學要扮嘅話 就算係英美嘅口音 都大把你扮
而家咩世代，仲好似My Fair Lady 咁，用口音分你邊個社會階層咩 ?

講返Anglo-Saxon啲Germanic 嘢就最啱啦

不嬲講英文用印度口音

this this this and this

Bitchish accent

Porto-Germanic language

係 咁先最正統

班臭閪港女起碼敢講先

而班網上專家成日咩RP咩BBC一一七七, 邊隻勁邊隻優雅
叫佢講兩句就"yes yes okay fank you bey bey"

係好似李超人咁 你幾時見過李超人學正統粵語或者大陸話

其實香港人咁樣會搞到 真abc 好驚翻香港講英文 免得過就真係慢少少都要一隻英文字都冇

利申 真abc 身邊abc朋友都係咁

係美國讀書返黎唔得架咩 我身邊好多人都係去左美國讀書，自然係美式口音

我CHOK開英國口音

聽耐咗就分到
有幾個回流Friend

我feel到有啲socio-linguistics學生係到

成日聽啲港女上日文堂chok日本口音
成日聽啲港女上法文堂chok法國口音
學外語唔學埋個口音咁學嚟做乜？

啲連登仔就講咩語言都硬係好似講緊廣東話咁，仲要自我感覺良好

都係個句，香港人發音算係咁
如果RP係最正統發音
香港人英文發音準確度比唔少英國口音仲要近RP

你話係唔係多發音問題，係有
好多人講廣東話都有好多問題添
但真係香港人要講到單字發音同RP完全一樣，唔係D咩難題

對香港人比較有難度既音只有th/尾音l
當然最有難度其實係濁音，b/d/g依d大把人學極都唔識
但整體黎講香港人發音已經好唔錯

香港人真係特別鍾意笑人講英文人地有美式口音/英式口音關佢鬼事咩？係都要多管閑事笑人。就算學外國口音都無咩問題啦，想講得好聽啲都要比人笑

唔自信咪要搵嘢嚟笑
明明英文係一個好廣泛嘅大語言
大把口音 要逐個笑 笑到幾時？

瑞典式英文重正啦
what a fucking nigger

不過通常會笑人果啲都係啲英文差嘅一群

咩口音都好，最緊要係你同對方都知道你想講乜就得，以我公司為例，英美德奧荷星馬蝗賓港都有，如果下下都斟酌口音，真係咩都唔洗做
當然，我唔反對人練某一種，但唔該，可以毫無障礙咁表達到自己先諗呢個問題啦，如果唔係，「阿鬼，不如你講返中文罷啦」

講緊pkj？

british accent聽落好易好串 同埋都可以好嘈
美式發音隨和易跟d 睇得美劇多好易學左
唔係太夾硬chok既咪由人lo

連登仔又討論英文口音

native speaker英文差
其實只係好似中文啲廢話咁啫

香港人用中文都大把病句 錯別字啦
其實ESL EFL 人嘅英文分分鐘仲睇得緊過Native Spearker 自己

我覺得你一個唐人樣講英文講到好posh咁仲撚扮野

不過我玩野嗰陣真係會扮cockney

歐洲入面咁多語言都冇種叫英文
英文係好多時候混合日耳曼同浪漫語系嘅架構，而好多時候係發錯音讀錯字。

絕大部分香港人啲中文都好差，懶音病句歐化中文成日有，成語諺語歇後語好少用，詞彙又少，最顯著就係毒撚同on9，成日亂咁用
native speaker英文差有咩問題

然後當人地講到有廣東話口音個時
又會去笑人地垃圾

Scottish 好正

學人又點？
係樓主自己本身崇洋
如果樓主唔係崇洋根本唔會覺得人地扮美國口音係扮野

It is pathetic to comment on an accent. Fluency and language accuracy are way important than the accent.

um...yeah...actually...

yeah~

屌

你話懶音病句可能係嘅，但都唔會嚴重影響理解
歐化中文只係文化融合，語言文化不斷演變，點先叫變得好變得差，個標準邊個定？你用宋朝眼光睇秦朝語言，變好定差左？
至於成語歇後語，你會唔會話英國佬唔識英國文學所以英文差？
詞彙少，言語嘅目的係咩先？表達到想表達嘅信息同埋完全get到其他人講咩，識最常用嘅字咪夠
詞彙多可以話係文學素養好，但你話中文文學素養差所以中文差就唔係幾合理
所以都係睇你點定義「中文差」，係指日常溝通定文化素養

最慘係D女
本身英文已經唔流利 又堅持 chok 口音
講一句停十次係度 err err err
阻撚住收工

嗰啲野唔讀ling正常人應該唔會識

又variety又lingua franca
係唔係啱啱上完Lisa Lim啲堂

Nigga I ain’t got no time to fuck with ya

其實港式口音有咩咁唔見得人？

其實最撚討厭係講中文都要扮abc
我識人去咗外國讀書之後
而家講中文每一句都要加個like喺前面
仲要扮晒中文講唔正咁
真係聽完要洗耳

日本囗音

公司老姑婆日日都扮鬼婆
卷多少少脷 讀唔同少少以為自己好勁
查實人人係背後叫佢老XX

聽得明咪得囉，有口音其實唔係一件壞事
起碼話畀人聽除左英文，你最少仲識另一種語言

港式口音其實冇乜問題 香港人讀法不嬲英美混合 同埋只有香港人會笑人口音
利申 女朋友係美國人